In den letzten Kapiteln haben wir die beiden sozialen Medien Snapchat und
YouNow etwas genauer betrachtet. Zun\"achst wurden die beiden Dienste
ausf\"uhrlich im Bezug auf Funktionsweise und Richtlinien beschrieben.
Anschliessend hat sich diese Arbeit kritisch mit den Gefahren f\"ur Kinder und
Jugendliche, die in solchen Netzwerken agieren, befasst. Insbesondere wurden
hier neben datenschutzrechtlichen Bedenken vor allem deren Anf\"alligkeit
gegen\"uber P\"adophilen herausgearbeitet. Es wurden Beispiele aus der Presse
vorgestellt, die diese Problematik unterstreichen und die Gefahren Realit\"at
werden lassen.

Abschlie{\ss}end l\"asst sich festhalten, dass die angesprochenen Gefahren
konkret und allgegenw\"artig sind. Wie in Kapitel~\ref{einleitung} erw\"ahnt,
sind soziale Medien inbesondere bei Kindern und Jugendlichen stark vertreten
und werden dies auch die kommenden Jahren sein. Das hat zur Folge, dass
besonders diese Nutzergruppe den Gefahren ausgesetzt sein wird. Eine konkrete
L\"osung um gegen diese Probleme vorzugehen gibt es nicht. Es gibt gibt bereits
mehrere Internetseiten (siehe~\cite{KS15, sc_empfehlung}), die versuchen darauf
zu reagieren, indem sie dem Nutzer verschiedene Tipps und Hinweise f\"ur die
korrekte und sichere Nutzung aufzeigen. Ein anderer Ansatz wird seit ein paar
Jahren in der Politik und den Erziehungswissenschaften diskutiert. N\"amlich
die Einf\"uhrung eines Schulfachs \emph{Medien-} bzw.
\emph{Internetkompetenz}~\cite{tagesspiegel_kompetenz}, das Sch\"uler einen
bewussten Umgang im Internet beibringen soll und demensprechend genau diese
Problematik aufgreift. Aktuell liegt die Verantwortung haupts\"achlich bei den
Eltern und dass sie ihren Kinder verantwortungsbewussten Umgang mit neuen
Medien beibringen aber auch vorleben.
