Wir haben in den Abschnitten~\ref{yn:datenschutz} und~\ref{sc:datenschutz}
aufgezeigt, welche Daten von YouNow bzw. Snapchat gesammelt und ggf.
weitergegeben werden. In diesem Abschnitt wollen wir besonders Snapchats Umgang
mit Daten kritisch hinterfragen.

Snapchat gibt in seinen AGBs an, dass die Daten, die ein User verschickt, nur
f\"ur einen bestimmten Zeitraum auf dem Endger\"at des Empf\"angers vorhanden
und anschlie{\ss}end gel\"oscht werden. In der Praxis sieht das leider etwas
anders aus: Die Dateien werden lediglich mit einer anderen Endung versehen,
damit Gallerie-Apps diese nicht mehr finden und anzeigen k\"onnen. Somit
bleiben die Inhalte auf dem Ger\"at vorhanden und k\"onnen mit etwas Aufwand
wiederhergestellt werden~\cite{sc_risiken}.

Was man ebenfalls noch bedenken muss, wenn man private Bilder via Snapchat
versendet, mit dem Hintergedanken, dass sie nur kurz f\"ur den Empf\"anger
sichtbar sind, ist, dass der Empf\"anger immer noch die M\"oglichkeit besitzt,
die Inhalte per Screenshot oder mit einem zus\"atzlichen Aufnahmeger\"at
sichern kann~\cite{sc_risiken}.

Ein weiterer Kritikpunkt ist Snapchats Umgang mit den Daten seiner User. Wie
bereits erw\"ahnt sammelt das Unternehmen eine Reihe personenbezogener Daten
und der Nutzer willigt automatisch den Datennutzungsbestimmungen (siehe oben)
und damit verbundene Weiterverarbeitung und -gabe zu. Medieninhalte wie Bilder
und Videos werden bis zum Abruf vom Empf\"anger auf den Servern, welche in den
Vereinigten Staaten stehen, gespeichert. Innerhalb dieses Zeitraums hat
Snapchat vollen und freien Zugriff auf die Bilddateien seiner
User~\cite{sc_risiken}.

\paragraph{Millionen User gehackt} Im Jahr 2014 ver\"offentlichten Hacker knapp
$4,6$ Millionen Datens\"atze mit Nutzernamen und Telefonnummern~\cite{sc_hack}.
Hierbei wurde eine Sicherheitsl\"ucke innerhalb Snapchats ausgenutzt, die es
den Hackern erm\"oglichte, eine Verbindung zwischen Nutzernamen und
Telefonnummern herzustellen. Die so gewonnenen Daten wurden auf einer Homepage
anonymisiert (d.h. die letzten beiden Ziffern der Telefonnummer wurden
geschw\"arzt) ver\"offentlicht. Die Intension der Angreifer war vor allem das
Bewusstsein gegen\"uber Sicherheitsl\"ucken zu sch\"arfen. Daraufhin hat
Snapchat eine neue Version der App, die diese L\"ucke schlie{\ss}t,
ver\"offentlicht.

\paragraph{The Snappening} Ein Hack, der weltweit Aufsehen erregte, fand
im Oktober 2014 statt~\cite{sc_snappening}. Es wurde nicht direkt Snapchat
angegriffen, sondern eine Drittanbieteranwendung namens \emph{SnapSaved.com}.
Mithilfe dieser App konnte man empfangene Snaps, die sich eigentlich nach
kurzer Zeit wieder l\"oschen sollten, dauerhaft speichern. Diese Snaps wurden
auf den Servern von SnapSaved geladen, welche dann zum Ziel eines Angriffs
wurden. Hierbei wurden angeblich $13$ Gigabyte\cite{sc_snappening} Bilder und
Videos ver\"offentlicht. Snapchat \"au{\ss}erte sich zu diesem Vorfall, indem
es daraufhinwies, dass die Verwendung von Drittanbietersoftware nicht ihren
Richtlinien entspreche und dementsprechend sie nicht mehr f\"ur die Sicherheit
der Daten garantieren k\"onnen.
